%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Copyright 2015 Louis Paternault --- http://ababsurdo.fr
%
% Publié sous licence Creative Commons Attribution-ShareAlike 4.0 International (CC BY-SA 4.0)
% http://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/deed.fr
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% Pour compiler :
%$ lualatex $basename
\documentclass[11pt]{article}


\usepackage{1920-pablo}
\usepackage[paperwidth=21cm, paperheight={29.7cm/4}, margin=1.1cm]{geometry}

\begin{document}

\begin{activite}
  Voici les températures maximales, en degrés, mesurées chaque jour de
  décembre, à Paris, en 1900 et 2015 (elles ont été triées par ordre
  croissant).  Source : \url{http://infoclimat.fr}.

  \begin{quote}
    Décembre 1900 :

    3,7 /
    4,9 /
    4,9 /
    5,7 /
    6,0 /
    6,3 /
    6,5 /
    7,0 /
    7,1 /
    7,4 /
    7,5 /
    7,8 /
    7,9 /
    7,9 /
    8,1 /
    8,4 /
    8,7 /
    8,8 /
    8,9 /
    9,1 /
    9,2 /
    9,4 /
    10,7 /
    10,7 /
    10,8 /
    10,9 /
    11,2 /
    11,9 /
    14,3 /
    14,6 /
    14,9

    Décembre 2015 :

     5,0 /
     7,1 /
     7,5 /
     7,9 /
     9,9 /
    10,9 /
    11,3 /
    11,4 /
    11,6 /
    11,6 /
    11,6 /
    11,8 /
    11,9 /
    12,1 /
    12,4 /
    12,5 /
    12,8 /
    13,1 /
    13,1 /
    13,2 /
    13,4 /
    13,6 /
    13,7 /
    13,8 /
    14,0 /
    14,6 /
    14,8 /
    15,0 /
    15,0 /
    15,3 /
    15,9
  \end{quote}

  Les températures ont-elles augmenté entre 1900 et 2015 ?
\end{activite}
\end{document}
